\chapter{Railway Network Analyzer (RNA)}
    \label{sec:RNA}

    El sistema ferroviario consta de diversos elementos que incluyen la infraestructura, sensores, actuadores  e interfaces visuales con los conductores. Todos estos elementos se interrelacionan y funcionan en conjunto dentro del sistema de señalamiento y el sistema de enclavamiento. Cada uno de estos elementos y cómo se relacionan se encuentra definido en el formato railML \cite{RAILML_0,Paper_109,Paper_107,Paper_112,Paper_150,Paper_159}. 

    El RNA deberá procesar cualquier archivo compatible con railML, detectar cada elemento junto a sus propiedades y cómo están conectados dentro de la red ferroviaria. En base a esta información, que define la infraestructura, es decir, las características estáticas de la red, el RNA deberá detectar los puntos críticos, o sea, las zonas en las cuales es mas probable que ocurran colisiones entre formaciones, ya sea de frente como lateralmente, así como también los descarrillamientos. Cada elemento ferroviario, según corresponda a cada elemento, será protegido por una serie de semáforos. La conjunción de todos estos semáforos probablemente dará lugar a superposiciones o contradicciones que luego serán simplificadas por el RNA antes de dar su resultado final.

    En base al señalamiento generado, el RNA debe detectar todas las rutas posibles y generar una nueva tabla de enclavamientos. De existir un señalamiento previo, deberá compararlos y verificar que todas las rutas originales son equivalentes a alguna de las rutas nuevas. De lo contrario, deberá buscar combinaciones entre dos o mas rutas nueva que sean equivalentes a las rutas originales. Adicionalmente, el RNA validará que el señalamiento cumple los principios de señalamiento ferroviario establecidos en la Sección \ref{sec:principios} y que la sintaxis del archivo railML obtenido es correcta.    

    \input{RNA/biblioteca/main}
    \input{RNA/generacion/main}
    \input{RNA/simplificacion/main}
    \input{RNA/generacion-tablas/main}
    \input{RNA/validacion-tablas/main}
    \input{RNA/validacion-principios/main}