\chapter{Resultados obtenidos}
	\label{sec:resultados}

	En este capítulo se muestran pruebas realizadas a la implementación del RNA y el ACG en diferentes casos de aplicación, que denominaremos \textit{ejemplos}. Estos ejemplos abarcan sistemas simples y complejos, desde ejemplos provistos por railML.org hasta sistemas reales, pasando por locaciones diseñadas por el autor de este trabajo para probar cada una de las funcionalidades del RNA y del ACG. En las siguientes secciones se analizará en detalle el primer ejemplo, lo que es suficiente para que el lector entienda el flujo de trabajo y los resultados obtenidos. Los ocho ejemplos restantes se encuentran en apéndices.
	
	En cada uno de los ejemplos se comparará el señalamiento obtenido mediante RNA, con el señalamiento de referencia para ese ejemplo. De esta forma será posible obtener conclusiones respecto a la eficacia del RNA, su impacto en la logística, seguridad y cobertura de la red. El análisis incluye la presentación de la topología original junto con su señalamiento y tabla de enclavamientos, siempre que esté disponible. Adicionalmente, se ilustrará la generación paso a paso del señalamiento, su simplificación y tabla de enclavamientos final, junto con la comparación con el enclavamiento original, si existiese. Finalmente, se incluyen las redes de grafos generadas por el RNA y un resumen de los recursos utilizados por el ACG para implementar el sistema.
	
	Alguno de los ejemplos que se usarán para probar los algoritmos fueron tomados de railML.Org u otras fuentes y se hará referencia a ellos como 'ejemplos tomados de railML', o bien se hará referencia a la fuente que corresponda, mientras que otros ejemplos que se usarán para probar los algoritmos fueron diseñados por el autor de esta tesis, y se hará referencia a ellos como 'ejemplos diseñados para las pruebas'. Cuando para el análisis se tome el señalamiento, sea el disponible en railML.Org o el diseñado por el autor, previo a ser procesador por el RNA se hablará de "señalamiento original", en el sentido de que se lo describirá previo a su procesamiento. En cambio, cuando para el análisis se tome el señalamiento producto de ser procesado por el RNA, se hablará de "señalamiento generado", ya que fue generado automáticamente por el RNA en base a la topología de la red ferroviaria.	
	
	\input{resultados-obtenidos/plataforma/main}
	
	\input{resultados-obtenidos/ejemplo1/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo2/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo3/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo4/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo5/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo6/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo7/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo8/main}
	%\input{resultados-obtenidos/ejemplo9/main}