


\section{Sistemas ferroviarios}

    Las redes ferroviarias modernas presentan dos elementos fundamentales en su infraestructura: una topología y elementos ferroviarios. La topología es el entramado de vías férreas conectadas de forma arbitraria, cuyo diseño busca cumplir una función particular, interconectando diversos elementos ferroviarios. Estos elementos pueden ser para determinar la ubicación del tren, para delimitar la circulación de vehículos en cruces ferroviarios, permitir el ascenso y descenso de pasajeros, o para modificar dinámicamente los caminos por los que los trenes circulan, entre otras funciones.

    Cualquiera sea el elemento involucrado, altera las funciones de la red y su inminente proximidad debe informarse cuanto antes al conductor del tren. Este podrá decidir, de estar permitido, modificar o no su accionar antes de alcanzar dicho elemento. Es tarea del señalamiento ferroviario alertar a los conductores ferroviarios de cualquier elemento que pueda representar un peligro, evitando así colisiones con otras formaciones o descarrilamientos en zonas críticas. El señalamiento ferroviario incluye un elemento fundamental: los semáforos.

    Los semáforos (de ahora en mas denominados "señales"), constituyen el medio de comunicación primario entre los conductores y su entorno, informándoles de la habilitación o denegación de uso de las vías posteriores mediante su color, denominado aspecto. Cada señal puede presentar un único aspecto por vez de un conjunto posible que varía según el país o la región. Los aspectos utilizados en Argentina son el verde (permitido avanzar), amarillo (atención) y rojo (detenerse). Algunas señales pueden no tener el aspecto verde (señales de maniobras de dos aspectos) o incorporar un aspecto extra entre el rojo y el amarillo (señales de cuatro aspectos que incluyen el doble amarillo).
    
    Dos señales consecutivas con la misma dirección y sentido constituyen una ruta ferroviaria. Los operarios ferroviarios solicitan al sistema de enclavamientos las rutas que necesitan en base a la logística deseada. El sistema de enclavamientos habilitará o denegará las rutas solicitadas en función del estado de los elementos ferroviarios cercanos y de las demás rutas activas. Esta función es vital para el sistema ferroviario y su fin último es permitir la circulación de trenes de la forma mas segura o, de no ser posible, no permitir circulación alguna.

    El diseño de los sistemas de señalamiento es un proceso complejo que involucra, principalmente, tres etapas: el análisis de la red ferroviaria, la detección de zonas de mayor probabilidad de descarrilamientos y colisiones, y la óptima localización de las señales correctas para cada función [REF]. La generación automática del señalamiento es de gran importancia y utilidad para el desarrollo de redes ferroviarias nuevas o para revitalizar redes ferroviarias abandonadas o en desuso. Es relevante incluso en redes ferroviarias que son alteradas debido a la adición, modificación o eliminación de elementos ferroviarios tales como pasos a nivel o plataformas, lo cual implica que el señalamiento debo actualizarse en consecuencia.

\input{introduccion/sistemas-ferroviarios/principios}
\input{introduccion/sistemas-ferroviarios/elementos-ferroviarios/main}
\input{introduccion/sistemas-ferroviarios/sistemas-enclavamiento/main}
\input{introduccion/sistemas-ferroviarios/topologias/main}