\section{Biblioteca RailML}
	\label{sec:Biblioteca}
	
    El primer paso en el desarrollo del RNA es contar con una biblioteca que permita generar un objeto equivalente uno a uno con el estándar railML y luego exportar esa información en un nuevo archivo railML. Como ya se mencionó en la Sección \ref{sec:railML}, el estándar railML define cinco clases de objetos principales: \textit{Common}, \textit{Infraestructure}, \textit{Interlocking}, \textit{RollingStock} y \textit{Timetable}. 

    La clase \textit{Common} contiene 109 clases, todas ellas utilizadas para definir características generales e invariantes para la red. Por ejemplo, podemos encontrar la clase \textit{Concessionaire} que define quien tiene la concesión de la red, la clase \textit{tBrakeType} que define el tipo de frenos aceptados en esa red, la clase tVoltage que define la tensión de la red o la clase \textit{PublicHolidayPeriodRule} que define el período de vacaciones de los operarios de la red, entre otros factores. Esta clase es obligatoria para todos los archivos en formato railML, por lo tanto es necesaria para el funcionamiento del RNA, aunque no se extraigan datos de la misma.

    La clase \textit{Infraestructure} incluye  231 clases, todas ellas enfocadas en definir las características estáticas de cada elemento ferroviario, como su posición, dimensiones y demás parámetros invariantes en el tiempo. Entre ellas podemos encontrar la clase \textit{Tracks} (ver Sección \ref{sec:tracks}), \textit{Borders} (ver Sección \ref{sec:bufferstop}), \textit{BufferStops} (ver Sección \ref{sec:bufferstop}), \textit{LevelCrossingsIS} (ver Sección \ref{sec:crossing}), \textit{TrackDetectionElement} (ver Sección \ref{sec:detectors}), \textit{Platforms} (ver Sección \ref{sec:platform}), \textit{SwitchesIS} (ver Sección \ref{sec:switches}) y \textit{SignalsIS} (ver Sección \ref{sec:signals}), entre otras. Adicionalmente incluye dos clases fundamentales para el análisis de redes de grafos: \textit{netElement} y \textit{netRelation}, ambas discutidas en la Sección \ref{sec:grafos}. En el caso de hacer análisis a nivel "mesoscópico" y "macroscópico" se tienen, además, las clases \textit{Line}, \textit{OperationalPoint} y \textit{Network}, no cubiertas en este trabajo, ya que la información obtenida en estos niveles es redundante con la obtenida a nivel "microscópico".
	
    La clase \textit{Interlocking} incluye 156 clases, todas ellas enfocadas en definir las características dinámicas de los elementos ferroviarios que las posean. Entre ellas podemos encontrar \textit{LevelCrossingsIL} (ver Sección \ref{sec:crossing}) y \textit{SwitchesIL} (ver Sección \ref{sec:switches}), necesarias tanto para el RNA como para el ACG. Adicionalmente, se encuentran las clases relacionadas a la tabla de enclavamientos y las rutas, como \textit{Routes}, \textit{CombinedRoutes}, \textit{ConflictingRoutes}, \textit{RoutesRelations},  y muchas otras referidas explícitamente a rutas, como \textit{SignalsIL}, donde se definen perfiles de velocidad para las señales. 
    
    La clase \textit{RollingStocks} incluye 30 clases, todas ellas enfocadas en definir las características de cualquier tipo de material rodante. Esta clase se divide en dos grandes clases: \textit{Vehicle} y \textit{Formations}. La primer clase contiene la información relacionada a vehículos unitarios tales como: vagón de carga, coche de pasajeros o una locomotora. La segunda clase combina los elementos de la clase \textit{Vehicle} para definir las formaciones en toda su extensión.
    
    La clase \textit{TimeTables} incluye 148 clases, todas ellas enfocadas a la logística ferroviaria. Entre sus clases podemos encontrar información respecto al tipo de formaciones que circulan en la red (clases \textit{CommercialTrains}, \textit{OperationalTrains}, \textit{TransportServicies} y \textit{Categories}), itinerarios (clases \textit{ItinerariesTT}, \textit{ConnectionTransferTimes}, \textit{CommercialSchedulings}, \textit{BaseItineraries} y \textit{TimetableScenarios}) y los anuncios a los usuarios (clases \textit{PassengerTextInfos} y \textit{Announcements}).   
    
    El RNA solamente necesita de las clases \textit{Common}, \textit{Infraestructure} e \textit{Interlocking} para funcionar, por lo que no fue necesario implementar las clases \textit{RollingStock} ni \textit{Timetable}. En total se han implementado 524 clases \cite{GITHUB}, considerando 28 clases nativas de RailTopoModel necesarias para que railML pueda interpretar los tipos de datos definidos. Todas las clases y clases mencionadas son opcionales en el estándar, salvo que se indique lo contrario, es decir, no son obligatorias para que el archivo railML se considere válido.

    En las siguientes secciones se detallarán las clases mas importantes implementadas, tal que se pueda comprender qué atributos son procesados para poder generar el señalamiento. Se comenzará con las clases relativas a la topología de la red, eje central del análisis del RNA y se proseguirá con las clases asociadas a elementos ferroviarios materiales. Simultáneamente, se profundizará en los conceptos mas destacados de cada elemento ferroviario correspondiente a esa clase, destacando cuál es el señalamiento asociado al mismo para protegerlo en base a los principios ferroviarios expuestos.

    % COMMON
    \input{RNA/biblioteca/metadata}
    \input{RNA/biblioteca/common}

    
    % GRAFOS
    \input{RNA/biblioteca/grafos}
    
     % ELEMENTOS
    \input{RNA/biblioteca/vias}
    \input{RNA/biblioteca/border}
    \input{RNA/biblioteca/detection}
    %\input{RNA/biblioteca/ATS}
    \input{RNA/biblioteca/platform}
    \input{RNA/biblioteca/crossing}
    \input{RNA/biblioteca/switch}
    
    % SEMAFOROS
    \input{RNA/biblioteca/signal}